\section{Procédure}

\indent Les maillages adaptés à des fonctions Level Set seront utilisées dans le calcul d'un problème de la mécanique des fluides, dont le résultat (plus spécifiquement, la composant horizontale \(u\) de la vitesse du fluide) sera utilisé pour faire une nouvelle adaptation (i.e., une adaptation physique). Dans tous les cas, les adaptation seront faites en se basant sur le concept de métrique, d'où on calculera les tailles d'éléments désirées pour chaque point du maillage et qui régiront son mouvement.

\indent Ainsi, la procédure adoptée est la suivante :

\begin{enumerate}
	\item Adaptation du maillage à une fonction Level Set (à partir de sa métrique);
	\item Résolution du problème de la mécanique des fluides;
	\item Adaptation physique du maillage, ce qu'on peut faire de trois manières distinctes : 
		\begin{itemize}
			\item Adaptation du maillage initial à la métrique de  la vitesse \(u\);
			\item Adaptation du maillage utilisé dans le calcul physique (le maillage adapté à la fonction Level Set) à la métrique de la vitesse \(u\);
			\item Adaptation (du maillage initial ou du maillage déjà adapté) à l'intersection des métriques de la fonction Level Set et de la vitesse \(u\);
		\end{itemize}
	\indent Utilisation du nouveau maillage pour résoudre le même problème physique
\end{enumerate}

\indent Le problème physique résolu est celui de l'écoulement autour d'un triangle. Les maillages de départ ont été construits à partir d'un domaine de très grandes dimensions par rapport à l'objet (environ vingt fois), avec des mailles plus petites dans la région où se trouve l'objet. Ce maillage est construit avec le logiciel \emph{Gmsh}; les métriques sont calculées à partir de \emph{mshmet} et lissées avec \emph{MMG}.